首間大學表態 樹仁：盼港府如實反映港人「不同意見」 制訂過程保障法治自由

首間大學表態 樹仁：盼港府如實反映港人「不同意見」 制訂過程保障法治自由

全國人大將於明日（28日）就「港版國安法」草案作表決。樹仁大學今日發聲明，是首間本地大學就國安法表態，稱期望法案制訂過程充分保障法治精神及言論自由等，並呼籲特區政府在法案制定過程中如實反映港人意見。

樹仁大學今日發聲明指，期望港人一貫珍惜的法治精神，言論、出版、集會、結社和學術自由，以及相關的法律權利得到充分保障、清晰列明，「我們希望特區政府能在有關法案制定的過程中，如實反映港人不同意見和關注」。

聲明指，法治是香港的核心價值，亦是香港實施一國兩制的重要基石。國家安全，關乎香港的繁榮穩定和一國兩制能否成功落實，「我們希望香港儘快從紛亂和憂患中恢復過來，重新出發」。

樹仁大學是首間就「港版國安法」表態的本地大學，《大公報》昨日發表報道，指許多教育界人士都希望社會「恢復正軌」，但就質疑本港多間高等院校仍未就國安法作出回應。

樹仁算係咁
起碼唔會走出嚟不問情由不理細節，就話支持國安法

Push

始終係私立 唔洗點r政府資助
當初死都唔肯轉三年制要堅持四年

但唔敢抱太大期望

其實好騎牆
只不過而家港共極左
變成一縷清泉

佢係唔敢反對國安法
只祈求國安法唔好太仆街

樹大運動期間好多次都有出聲 算係咁

《大公報》昨日發表報道，指許多教育界人士都希望社會「恢復正軌」，但就質疑本港多間高等院校仍未就國安法作出回應。依家真係文革2.0

樹大：求下你強姦還強姦，可磨以落番啲KY

國安法要保障自由

都叫做有啲骨氣
好過八大：
「歡迎北大人把我的屁眼也幹上一番」

八大好大機會熱烈歡迎國安法

樹大校監成家係近代中國法律地位其實係元老級 可惜比街外人無視

八大重含緊nds啲人仔

樹大好黃

我讀樹仁呢句說話真係令我好撚自豪
奶共八大學嘢啦